%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\title{{\large Information chiffrée}\\ Sujet C}
\date{24/11/2016}
\classe{T\up{ale}STMG}
\dsnum{DS n\up{o}2}

\usepackage{tabularx}

\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[4 points]
  Le tableau suivant montre le nombre le nombre de VCT (véhicule de tourisme avec chauffeur), en milliers, à Paris.

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
Année & 2010 & 2016 \\
\hline
Nombre de VTC & 18 & 40 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Par combien le nombre de VTC a-t-il été multiplié entre 2010 et 2016 ? On arrondira le résultat au millième.
  \item Une entreprise de VTC affirme que le nombre de VTC va être multiplié par 1,43 entre 2016 et 2020. Quel serait alors le nombre de VTC en 2020 ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[9 points]
  L'ozone est un polluant qui irrite les yeux et l'appareil respiratoire.

  Le tableau suivant donne la concentration d'ozone dans l'athmosphère parisienne, en $\mu g/m^3$ (source : Airparif).

\begin{center}
  \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
\hline
Année & 2000 & 2015\\
\hline
Concentration d'ozone ($\mu g/m^3$) & 35 & 45 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}[{Partie} A]
  \item ~
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer le taux d'évolution de la concentration d'ozone entre 2000 et 2015.
  \end{enumerate}
  Une équipe de spécialiste propose un plan pour faire baisser la concentration d'ozone de 20\% en dix ans.
  \begin{enumerate}
      \setcounter{enumii}{1}
    \item Quelle serait alors la concentration d'ozone en 2025 ?
    \item Quel serait alors le taux d'évolution annuel moyen de la concentration d'ozone entre 2015 et 2025 ?
  \end{enumerate}
  Le plan de cette équipe est mis en œuvre, et la concentration d'ozone baisse de 2,3\% par an pendant dix ans.
  \begin{enumerate}
      \setcounter{enumii}{3}
    \item Quelle est alors la concentration d'ozone en 2025 ?
    \item Les spécialistes ont-ils atteints leurs objectifs ?
  \end{enumerate}
    \item Dans une autre ville, la concentration d'ozone a augmenté de 18\% entre 2000 et 2015. Quelle devrait être le taux d'évolution de cette concentration pour retrouver le niveau de 2000 ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[5 points]
  Le tableau suivant résume les ventes annuelles d'un libraire (en milliers de livres), ainsi que l'indice, base 100 en 2000.

\begin{center}
  \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
    \hline
    Année & 2000 & 2005 & 2010 & 2015 \\
    \hline
    Milliers de livres & 543 & &632&\\
    \hline
    Indice & 100 & 110 &  & 125 \\
    \hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Déterminer le nombre de livres vendus en 2005 (en milliers).
\item Calculer l'indice du nombre de livres vendus en 2010, arrondi à l'unité.
\item Déterminer le taux d'évolution du nombre de livres vendus entre 2000 et 2015.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
